# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the 'MathCAT' package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 'MathCAT' '0.4.2'\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: 'nvda-translations@groups.io'\n"
"POT-Creation-Date: 2024-03-23 08:29+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2024-03-23 10:34+0800\n"
"Last-Translator: Zhang Yunxi <zhyx-work@outlook.com>\n"
"Language-Team: NVDA Simplified Chinese team\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.4.2\n"

#. Translators: this message directs users to look in the log file
msgid "Error in starting navigation of math: see NVDA error log for details"
msgstr "启动数学导航时出错： 有关详细信息，请查找 NVDA 错误日志"

#. Translators: this message directs users to look in the log file
msgid "Error in brailling math: see NVDA error log for details"
msgstr "处理数学盲文时出错： 有关详细信息，请查看 NVDA 错误日志"

#. Translators: this message directs users to look in the log file
msgid "Error in navigating math: see NVDA error log for details"
msgstr "在与数学导航时出错： 有关详细信息，请查看 NVDA 错误日志"

#. Translators: Message to be announced during Keyboard Help
msgid "Copy navigation focus to clipboard"
msgstr "复制导航焦点到剪贴板"

#. Translators: Name of the section in "Input gestures" dialog.
msgid "Clipboard"
msgstr "剪贴板"

#. Translators: copy to clipboard
#, fuzzy
msgid "copy as "
msgstr "复制"

#. Translators: this message directs users to look in the log file
msgid "unable to copy math: see NVDA error log for details"
msgstr "无法复制 MathML： 有关详细信息，请查看 NVDA 错误日志"

#. Translators: this message directs users to look in the log file
msgid "MathCAT initialization failed: see NVDA error log for details"
msgstr "MathCat 初始化失败： 有关详细信息，请查看 NVDA 错误日志"

#. Translators: this message directs users to look in the log file
msgid "Illegal MathML found: see NVDA error log for details"
msgstr "发现非法 MathML： 有关详细信息，请查看 NVDA 错误日志"

#. Translators: this message directs users to look in the log file
msgid "Error in speaking math: see NVDA error log for details"
msgstr "朗读数学时出错： 有关详细信息，请查看 NVDA 错误日志"

#. Translators: menu item -- use the language of the voice chosen in the NVDA speech settings dialog
#. "Auto" == "Automatic" -- other items in menu are "English (en)", etc., so this matches that style
msgid "Use Voice's Language (Auto)"
msgstr "使用语音的语言 （自动）"

#. Translators: this is a test string that is spoken. Only translate "the square root of x squared plus y squared"
msgid ""
"<prosody rate='XXX%'>the square root of x squared plus y squared</prosody>"
msgstr ""
"<prosody rate='XXX%'>the square root of x squared plus y squared</prosody>"

#. Translators: this is a test string that is spoken. Only translate "the fraction with numerator"
#. and other parts NOT inside '<.../>',
#, fuzzy, python-brace-format
msgid ""
"<prosody rate='{rate}%'>the fraction with numerator <break "
"time='{pause_factor_300}ms'/>                <mark name='M63i335o-4'/> <say-"
"as interpret-as='characters'>x</say-as> to the <mark name='M63i335o-5'/"
">                <say-as interpret-as='characters'>n</say-as> <phoneme "
"alphabet='ipa' ph=''>-th</phoneme>                power <break "
"time='{pause_factor_128}ms'/> <mark name='M63i335o-6'/> plus  <mark "
"name='M63i335o-7'/>1                <break time='{pause_factor_300}ms'/> and "
"denominator <mark name='M63i335o-10'/>                <say-as interpret-"
"as='characters'>x</say-as> to the <mark name='M63i335o-11'/>                "
"<say-as interpret-as='characters'>n</say-as> <phoneme alphabet='ipa' ph=''>-"
"th</phoneme>power                <break time='{pause_factor_128}ms'/> <mark "
"name='M63i335o-12'/> minus  <mark name='M63i335o-13'/>1                "
"<break time='{pause_factor_600}ms'/>end fraction <break "
"time='{pause_factor_150}ms'/>"
msgstr ""
"<prosody rate='{rate}%'>the fraction with numerator <break "
"time='{pause_factor_300}ms'/>                <mark name='M63i335o-4'/> <say-"
"as interpret-as='characters'>x</say-as> to the <mark name='M63i335o-5'/"
">                <say-as interpret-as='characters'>n</say-as> <phoneme "
"alphabet='ipa' ph='θ'>-th</phoneme>                power <break "
"time='{pause_factor_128}ms'/> <mark name='M63i335o-6'/> plus  <mark "
"name='M63i335o-7'/>1                <break time='{pause_factor_300}ms'/> and "
"denominator <mark name='M63i335o-10'/>                <say-as interpret-"
"as='characters'>x</say-as> to the <mark name='M63i335o-11'/>                "
"<say-as interpret-as='characters'>n</say-as> <phoneme alphabet='ipa' ph='θ'>-"
"th</phoneme>power                <break time='{pause_factor_128}ms'/> <mark "
"name='M63i335o-12'/> minus  <mark name='M63i335o-13'/>1                "
"<break time='{pause_factor_600}ms'/>end fraction <break "
"time='{pause_factor_150}ms'/>"

#. Translators: title for MathCAT preferences dialog
msgid "MathCAT Preferences"
msgstr "MathCat 首选项"

#. Translators: A heading that labels three navigation pane tab names in the MathCAT dialog
msgid "Categories:"
msgstr "分类："

#. Translators: these are navigation pane headings for the MathCAT preferences dialog under the title "Categories"
msgid "Speech"
msgstr "语音"

#. Translators: these are navigation pane headings for the MathCAT preferences dialog under the title "Categories"
msgid "Navigation"
msgstr "导航"

#. Translators: these are navigation pane headings for the MathCAT preferences dialog under the title "Categories"
msgid "Braille"
msgstr "盲文"

#. Translators: this is the text label for whom to target the speech for (options are below)
msgid "Generate speech for:"
msgstr "为谁朗读："

#. Translators: these are the categories of impairments that MathCAT supports
#. Translators: Learning disabilities includes dyslexia and ADHD
msgid "Learning disabilities"
msgstr "学习障碍"

#. Translators: target people who are blind
msgid "Blindness"
msgstr "盲人"

#. Translators: target people who have low vision
msgid "Low vision"
msgstr "低视力"

#. Translators: label for pull down allowing users to choose the speech language for math
msgid "Language:"
msgstr "语言："

#. Translators: label for pull down to specify what character to use in numbers as the decimal separator
msgid "Decimal separator for numbers:"
msgstr ""

#. Translators: options for decimal separator -- "Auto" = automatically pick the choice based on the language
msgid "Auto"
msgstr ""

#. Translators: options for decimal separator -- "Custom" = user sets it
#. Currently there is no UI for how it is done yet, but eventually there will be a dialog that pops up to set it
msgid "Custom"
msgstr ""

#. Translators: label for pull down allowing users to choose the "style" (version, rules) of speech for math
msgid "Speech style:"
msgstr "语音风格："

#. Translators: label for pull down to specify how verbose/terse the speech should be
msgid "Speech verbosity:"
msgstr "语音详细度："

#. Translators: options for speech verbosity -- "terse" = use less words
#. Translators: options for navigation verbosity -- "terse" = use less words
msgid "Terse"
msgstr "简要"

#. Translators: options for speech verbosity -- "medium" = try to be nether too terse nor too verbose words
#. Translators: options for navigation verbosity -- "medium" = try to be nether too terse nor too verbose words
msgid "Medium"
msgstr "适中"

#. Translators: options for speech verbosity -- "verbose" = use more words
#. Translators: options for navigation verbosity -- "verbose" = use more words
msgid "Verbose"
msgstr "详细"

#. Translators: label for slider that specifies a percentage of the normal speech rate that should be used for math
msgid "Relative speech rate:"
msgstr "相对语速："

#. Translators: label for slider that specifies relative factor to increase or decrease pauses in the math speech
msgid "Pause factor:"
msgstr "停顿时常："

#. Translators: label for check box controling a beep sound
msgid "Make a sound when starting/ending math speech"
msgstr "语音首尾音效提示"

#. Translators: label for pull down to specify a subject area (Geometry, Calculus, ...)
msgid "Subject area to be used when it cannot be determined automatically:"
msgstr "无法自动确定时要使用的主题区域："

#. Translators: a generic (non-specific) math subject area
msgid "General"
msgstr "常规"

#. Translators: label for pull down to specify how verbose/terse the speech should be
msgid "Speech for chemical formulas:"
msgstr "朗读化学式："

#. Translators: values for chemistry options with example speech in parenthesis
msgid "Spell it out (H 2 O)"
msgstr "拼写 （H2O）"

#. Translators: values for chemistry options with example speech in parenthesis (never interpret as chemistry)
msgid "Off (H sub 2 O)"
msgstr "关闭 （H 下标2 O）"

#. Translators: label for pull down to specify one of three modes use to navigate math expressions
msgid "Navigation mode to use when beginning to navigate an equation:"
msgstr "公式导航模式："

#. Translators: names of different modes of navigation. "Enhanced" mode understands math structure
msgid "Enhanced"
msgstr "增强"

#. Translators: "Simple" walks by character expect for things like fractions, roots, and scripts
msgid "Simple"
msgstr "简单"

#. Translators: "Character" moves around by character, automatically moving into fractions, etc
msgid "Character"
msgstr "字符"

#. Translators: label for checkbox that controls whether any changes to the navigation mode should be preserved
msgid "Reset navigation mode on entry to an expression"
msgstr "进入表达式时重置导航模式"

#. Translators: label for pull down to specify whether the expression is spoken or described (an overview)
msgid "Navigation speech to use when beginning to navigate an equation:"
msgstr "在导航公式时使用的表达方式："

#. Translators: "Speak" the expression after moving to it
msgid "Speak"
msgstr "说出"

#. Translators: "Describe" the expression after moving to it ("overview is a synonym")
msgid "Describe/overview"
msgstr "描述/概述"

#. Translators: label for checkbox that controls whether any changes to the speak vs overview reading should be ignored
msgid "Reset navigation speech on entry to an expression"
msgstr "在进入表达式时重置导航表达方式"

#. Translators: label for checkbox that controls whether arrow keys move out of fractions, etc.,
#. or whether you have to manually back out of the fraction, etc.
msgid "Automatic zoom out of 2D notations"
msgstr "自动跳出 2 维结构"

#. Translators: label for pull down to specify whether you want a terse or verbose reading of navigation commands
msgid "Speech amount for navigation:"
msgstr "导航时语音详细度："

#. Translators: label for pull down to specify how math will be copied to the clipboard
msgid "Copy math as:"
msgstr ""

#. Translators: options for Copy expression to clipboard as -- "MathML"
msgid "MathML"
msgstr ""

#. Translators: options for Copy expression to clipboard as -- "LaTeX"
msgid "LaTeX"
msgstr ""

#. Translators: options for Copy expression to clipboard as -- "ASCIIMath"
msgid "ASCIIMath"
msgstr ""

#. Translators: label for pull down to specify which braille code to use
msgid "Braille math code for refreshable displays:"
msgstr "为可刷新盲文显示器提供的数学码："

#. Translators: label for pull down to specify how braille dots should be modified when navigating/selecting subexprs
msgid "Highlight with dots 7 && 8 the current nav node:"
msgstr "用 7 && 8 点高亮当前导航点："

#. Translators: options for using dots 7 and 8:
#. Translators: "off" -- don't highlight
msgid "Off"
msgstr "关闭"

#. Translators: "First character" -- only the first character of the current navigation node uses dots 7 & 8
msgid "First character"
msgstr "首字符"

#. Translators: "Endpoints" -- only the first and last character of the current navigation node uses dots 7 & 8
msgid "Endpoints"
msgstr "仅首尾"

#. Translators: "All" -- all the characters for the current navigation node use dots 7 & 8
msgid "All"
msgstr "全部"

#. Translators: dialog "ok" button
msgid "OK"
msgstr "确认"

#. Translators: dialog "cancel" button
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. Translators: dialog "apply" button
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#. Translators: button to reset all the preferences to their default values
msgid "Reset to defaults"
msgstr "重置为默认"

#. Translators: button to bring up a help page
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#. Translators: this show up in the NVDA preferences dialog. It opens the MathCAT preferences dialog
msgid "&MathCAT Settings..."
msgstr "MathCAT 设置 （&M）..."

#. Add-on summary, usually the user visible name of the addon.
#. Translators: Summary for this add-on
#. to be shown on installation and add-on information found in Add-ons Manager.
msgid "MathCAT: speech and braille from MathML"
msgstr "MathCAT： 从 MathML 产生语音和盲文"

#. Translators: Long description to be shown for this add-on on add-on information from add-ons manager
msgid ""
"MathCAT is a replacement for MathPlayer which has been discontinued.\n"
"        It provides speech and braille support, and also supports "
"MathPlayer's three modes of navigation.\n"
"        The speech quality is not quite as good as MathPlayer's speech yet,\n"
"        but the braille support is much better and includes support for "
"Nemeth, UEB Technical, CMU (Spanish/Portuguese),\n"
"        and Vietnamese braille code standards. Translations to Chinese "
"(Traditional), Indonesian, Spanish, and Vietnamese exist\n"
"        and other translations are in progress."
msgstr ""
"MathCAT 是已停产的 MathPlayer 的替代品。\n"
"        它提供语音和盲文支持，还支持 MathPlayer 的三种导航模式。\n"
"        语音质量相比 MathPlayer 还没有那么好，，\n"
"        但盲文支持要好得多，包括对 Nemeth、UEB Technical、CMU （西班牙语/葡萄"
"牙语）和越南盲文代码标准的支持。\n"
"        已经翻译为中文（繁体）、印尼语、西班牙语和越南语，\n"
"        其他翻译正在进行中。"
